【武漢肺炎】傳引發中共高層權鬥 習近平李克強會議上曾爆激烈衝突

李克強年初三到武漢巡視疫情，分析認為背後充滿習總（小圖）的陰險計算。
(資料圖片)

（更新：內容）「對於這一次的疫情防控工作，我一直是在親自指揮、親自部署。」習近平大年初四（28日）在會見世界衞生組織總幹事譚德塞時特別強調，似乎有駁斥外界傳言之嫌。北京為對疫情危機特別成立「中共中央應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情工作領導小組」，然而，該小組組長竟然不是國家總書記、國家主席習近平，而是國務院總理李克強，引發外界諸多揣測。據博聞社報道，習李在疫情工作會議上曾爆激烈衝突，更對3月初是否召開全國兩會等問題爭論激烈。

大年初三（27日），武漢新型冠狀病毒肺炎出現1個多月，國務院總理、中央應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情工作領導小組組長李克強，親自抵達抗疫一線武漢考察抗疫工作。李強調說是受「習近平總書記委託」，李親自上陣備受好評，反之習被指退居二線，逃避抗疫。因此，習28日會見世衞總幹事譚德時特別強調抗疫要「堅決貫徹中央決策的部署」，「統一領導、統一指揮、統一行動」，似有所指。
據海外中文媒體博聞社報道，年初一（25日）中央政政治局常委緊急會議中，除了決定武漢封城之外，還有討論對疫情擴散的看法，及是否如期在3月3日和5日，召開全國政協和全國人大會議。報道稱，該議題引發常委分成兩派，以習近平為主的習派常委認為應如期舉行，目的是要對外表現太平盛世，「鼓舞」及「穩定」人心；但由李克強為主的江胡派常委卻認為武漢肺炎是「國難」，將會影響內地經濟數字，政府工作報告亦需修正，建議延期召開。據報，兩派常委激烈爭辯，未有最終結論。

相關新聞：【疫情速遞】本港懷疑個案再增78宗 明被封口岸只佔11%入境人次（附全球疫症互動地圖）

不少分析都認為，中共高層在這次抗疫行動中極之混亂，而且具政治考慮。資深政經評論家林保華認為，武漢肺炎病例高速增加，各地方政府以不同方式抗疫，令中央極權面臨崩解。

習近平選擇年初一召開緊急會議、並且將抗疫小組組長「讓」給李克強，林認為是充滿計算：首先組長一定要到疫區巡視，然後作出指示，但習近平不是組長，即可以不用冒受感染風險，繼續在北京「遙控」，與此同時，只有「小學程度」的習近平，未必有足夠衞生常識，亦未能控制涉及全國防疫的大小繁雜事務，這樣「吃力不討好」的工作，最好當然是扔給李克強。

相關新聞：【武漢肺炎】黃店泰國運口罩赴港 醫護及邊境職員優先限購

與此同時，林保華更認為，李克強年初三到武漢巡視，內媒特別強調「習近平委託」，這更陰險，如果李做好，「都是習近平的功勞，因為是他委託的」，但如果李克強有任何閃失，便「有負習近平委託」。林認為習「一切功勞都是自己的，一切過錯都是別人的」的居心很險惡，亦顯示中共企圖與這場瘟疫般的大災難脫鈎，不願承擔一切過失罪行。

四川、雲南兩會確定延遲召開

武漢肺炎蔓延，已經影響內地的政治活動。其中，四川、雲南兩省原訂在下月初召開的省人大、政協會議，已經宣佈延期，具體開會日期將另行通知。而多個地市級的兩會，包括山東濟南、青島、安徽合肥、浙江舟山等，亦紛紛宣佈延後召開時間，其中黑龍江綏化市更宣佈，當地縣、區的兩會，則要推遲到下月8日後才舉行。

博聞社／台灣《民報》

以為係 往死裏打 新版

匿埋喺屋企出唔到街？
唔夠口罩唔敢出去？
Twitter 戰線永遠需要你！

入去 撳 /task2 拎任務
Retweet + Like + Reply
Task 2 好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

【twitter要人撥火】英美議員出聲鬧英政府話用華為起5G！

打往死裏打

我仲諗住入黎睇更衣室潮文

習近平本身就係懦夫
中美貿易戰又係叫人哋簽，自己冇現過身
瘟疫而家又推個老人家出嚟
自己除咗發表講話之後就推晒比其他人做
驚做得唔好

中南海的毒瘤

黑面：習近平

白面：李克強

搵人改一改

仲以為更衣室潮文

呢條垃圾真係一事所成

美中貿易戰 X
台灣大選 X
香港 X
武漢肺炎 X

有黨在

以為又係瘋了瘋了

國務院總理李克強在接受博聞社訪問中，炮轟習近平和栗戰書等人，稱他們就是中國共產黨的毒瘤。

好快有

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

屌我以為係往死裏打

侵侵快啲搵強仔傾下計，貿易戰包你好快搞掂

比你，如有人推你去死，你會點？
這次如大命不死，仍有下一次...
你會點？

克仔強

李克強談到：「如果你作為國務院總理，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的團隊不斷前進，你就是共產黨第二把交椅，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，黨內有太多蠢人他們辦事都是以我為主，人大會議經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是總理。」

留名等睇亂棍爆打

仲以為係瘋了瘋了都瘋了

非常無聊

我想佢照開會
繼續佯裝太平盛世
搞得越盛大越好

李克強=劉少奇
習=毛

Same

劉少奇下場

召喚荷蘭三棍客

同一招用得太多次

總理都好黃

國務院使唔使出嚟澄清

皇上英明

Key word: 激烈衝突

以為係更衣室潮文入左黎

與此同時，只有「小學程度」的習近平，未必有足夠衞生常識

屌你老味咁搶口

是但啦
最好打到電腦大爆炸
成個支共滅黨

有冇講粗口？

王沪寧本身只不過一個文妓，但係就做政治局常委。成個核心有幾多料大家心知肚明

沒是咁的
重作

立即望一望係咪大紀元先

打！給我往死由𥚃打！

有往死裏打未

咁唔通又要短期退位再發動文革奪權

習宜家有最高權力 會唔敢搞李克勤？

又黎黑白配

習維尼好嬲

請幫手正評！請廣傳！

手足護目鏡抗沙士

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

個別分析：
護目鏡：
防毒面具/濾罐：

————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration.’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以依個standard非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent唔係non-vented，如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔）
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝有一定防禦力

Uber Ultravision Gas Goggle

第一，佢寫明係gas-tight， 同埋 no ventilation, 所以同樣做到non-vented 效果。
第二，佢過左歐盟嘅EN166, EN170 測試，寫明可以防fine dust particle （smaller than 5 micron), 可防超細粒子，令人用得比較放心，同埋EN166 嘅test，對防衝擊力一定有一定要求，所以亦適合發夢
第三，官網寫話戴眼鏡都用得

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

清洗參考

建議清潔步驟
番到屋企，洗手
唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

酒精搓手液 vs 洗手梘液

仲黎多次文革?
文革後支那人 連人都稱不上
黎多次又唔知變撚左D乜野生物

滅黨 ⭕️

當初點解會有人推佢上帝位？

以為有潮文睇入左黎

留名等睇佢比人踢落台

國務院內發生打鬥

今次滅黨算啦

最撚好全部死撚哂

aggre 打曱怎可小了我

我支持強哥 打尻小學生

仲諗住入黎睇打狗

往死裏打

我都係

我都係諗住入嚟笑下

應該係林鄭克住佢
不過一個小學畢業既就唔好期待咁多

支爆成功真係勝在有屎坑先生

無中南海隻揪唔好叫我

帽兒須戴血無頭
手弄乾坤何日休
九十九年成大錯
稱王只合在秦州

果時個個都窮 依家有鬼人同你文咩

冇人想理支共權力鬥爭
反而想知 香港幾時先唔會俾支共搞到雞毛鴨血 同埋幾時支爆

正, 支爆

好似話果陣諗當佢係傀儡
冇諗過會俾佢食返轉頭

表面上是最高權力

但 一帶一路失敗左
中美貿易戰又失敗左, 被逼簽條約
香港 又搞左單反送中抗爭出來
家陣疫病又控制唔住

仲有幾多中共黨員 願意服從佢都成問題

中共黨員 唔係傻仔, 佢地見到自己阿頭咁廢, 隨時被佢玩到亡黨.......為左自己利益, 心入面一定好想反佢, 只係暫時唔敢反

鐵通 棒球棍呢？

笑4

+1

又黎 玩黑白臉 由胡溫年代已經開始啦

我都以為係

+2

仆街
攪到咁難攤子出呢，佢都扮人頭豬扮左好耐

冇潮文睇

支爆啦 仆你個街

當時邊個知佢咁廢

雨傘革命果陣, 高登仔都以為 習總係明君啦
覺得 習總 會清洗 江派/689, 然後改革

點知..............

以為係潮文

瘋了

支持習大大
沒事兒沒事兒
馬照跑舞照跳 GDP照破6%

以為係大紀元

佢下邊果代胡春華，同陳敏爾點會服佢

潮文幾時update?

耿爽代表外交部發言：非常無聊

睇標題仲以為係人大班人都打埋習敗北一份

咪又係共產黨
I don’t care

條友一年就敗晒以前種落既野

咩責都唔敢負 垃圾咗啲

Same thought

與此同時，只有「小學程度」的習近平，未必有足夠衞生常識，亦未能控制涉及全國防疫的大小繁雜事務，這樣「吃力不討好」的工作，最好當然是扔給李克強。

50歲以上大陸人都做過紅衛兵。
文革1976年結束，
當年每間學校都有紅衛兵組織
形同黑社會。
最小嘅紅衛兵6歲，
即1970年出生，現在才50歲。
自小被洗腦會影響一生。

當年想比薄上嘅 但未登天子位 先置殺人刀
最後兩派傾傾吓 決定搵個根正苗紅暫做
結果習一上就狂打貪 兩面勢力都受損

同秦二世一樣

成個秦國幾百年歷史, 秦二世短短幾年玩到滅國

我記得 薄熙來 係無得做, 所以先想發動政變, 自己搶來做

但佢既頭馬 王立軍 就走左入美國使館爆料

瘋了，都瘋了

第一眼睇標題以為大紀元飛機文

仆街我都以為係

睇標題以為又更衣室

政務司司長張建宗在接受國際媒體訪問中，炮轟鄭若驊和鄧炳強等人，稱他們就是特區政府的毒瘤。

張建宗談到：「如果你作為政務司司長，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的團隊不斷前進，你就是政府第二把交椅，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，政府有太多蠢人他們辦事都是以我為主，行政會議經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是司長。」

張建宗：「在會議鄧炳強常常痛罵其他官員，這再正常不過了，不過也有官員被激怒的時候，記得在中大攻防戰休息的時候，鄧炳強指揮得很不自在，回到指揮部用水瓶怒砸一位才進速龍的警員，當時在場的很多官員都已經無法容忍鄧炳強的所作所為，在加上那些常被他欺辱的警察無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了鄧炳強，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的鄭若驊更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時劉江華、李家超這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

張建宗：「當發生那件事情後，鄧炳強的辦公室多了一根榮譽警棍，我想他是用來防身吧，在11月中鄧炳強正是用這根警棍報復了鄭若驊，在美國參議院通過人權法案後，全員回到政總，鄭若驊諷刺性說道：『全級第一，明天我們的資產就要回家了。』」

「林鄭月娥臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默的走出會議室，這不像她的性格，果然在林鄭再次回到會議室的時候手裡握著一根木棍，在鄭若驊毫無防備的情況一棍打下，鄭若驊挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦的抬頭才看到是打他那人正是林鄭，不等鄭若驊起身，林鄭又是一頓亂棍爆打，鄭若驊在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的鄧炳強可不會放過這樣的機會不斷說道：『林鄭，打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我。 』」

「鄧炳強的警棍終於派上了用場，可惜一棍下去鄭若驊就脫臼昏死了過去，打得興起的林鄭怒了，朝著鄧炳強吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』鄧炳強也不甘示弱：『你再說一遍，有種你重複一遍！』林鄭沒有再回應什麼，如果鄧炳強手上沒有警棍那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的官員嘴裡不停的說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』

推到中共澄清

留明睇

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

共產黨本身就係世界既毒瘤

屌，我都以為係。

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

我都以為係
好失望

我都係，入到黎有啲失望

李克強有無好似麥🇺🇸娟咁講「屌你老母」？

傳來傳去都未傳到有流浮山200刀手

習仔撕背心.gif

同港共一樣，咩都人地錯，自己岩哂

胡溫用十年累積既民族主義 外交關係 九二共識 榮華富貴 監控制度
俾維尼唔夠10年就隊爆 連接班制度都無埋依刻一直dump爆春袋

盤棋而家捉到邊

親自拍揮？
吹到

hi錯負皮

家陣 胡溫 先爽

原本胡溫 執政果陣, 好多人都話胡溫廢
點知原來仲有件更廢既 習維尼

對比之下, 胡溫 可以名流千史
習維尼 就遺臭萬年

睇topic以為又改潮文

小學雞都無衛生常識
識閪教人防疫咩
咀炮同呃人就叻

睇到最尾都仲諗緊幾時往死裏打 點知

Me2

返去唱野狼disco啦

所以克仔強唔敢話係好，但起碼仲係正常人

繼續

定係想推李克強去死
李克強係舊派有料既人

推李克強係因為佢係老一輩嘅精神領袖
無論佢做得好唔好
始終要付嘅責任係有限
更何況佢而家嘅公關係做得唔錯

點解冇鐵棍

團隊 ❌
班子 ✅

要用多啲匪語傳返上去

只有「小學程度」的習近平，未必有足夠衞生常識，亦未能控制涉及全國防疫的大小繁雜事務

小學程度都可以做國家主席

中央澄清中南海並沒有發生打鬥事件

往死裡打

3月頭？北京爆發都未見頂，個個著齊保護衣N95面罩開個閪？ On9 冇藥醫。

佢咁堅？

瘋了都瘋了

最驚你唔鬥

黑臉白臉做show，由毛周年代就咁玩啦，一個係惡d管鬥爭，另一個扮周總理憂國憂民，其實二位一體，我到依家都聽到大陸人讚頌周恩來係好人所以呢套戲一定work

我入黎想睇潮文
點知轆到中間都見唔到關鍵字

秦國其實二世上果時已經好多問題 未必係佢問題 只係到佢手就無左 同小學雞情況有d唔同

笑死，我都以為係，入到黎失望左

果然係小學雞

今次中共遇香港革命、世界圍堵、武漢肺炎，假如最終都不倒台，天無眼，只能信無神論！

李親自上陣備受好評，反之習被指退居二線，逃避抗疫。因此，習28日會見世衞總幹事譚德時特別強調抗疫要「堅決貫徹中央決策的部署」，「統一領導、統一指揮、統一行動」，似有所指。

又幾似
條死肥仔小學雞又怕死又廢但又小氣

瘋了 都已經瘋了

爆緊鑊都淨係顧住權鬥,
抵你亡黨亡國嘅

與此同時，只有「小學程度」的習近平，未必有足夠衞生常識

使唔使講真話呀

點解大陸仲未政變，如果我係大陸d軍官，呢個時勢緊係搞獨立，成個省自己話事

講真, 如果李克強好似胡溫咁
專心發展經濟, 唔好搞咁多政治野, 已經合格

習總 最白痴係一味想搞霸權, 又打貿易戰, 又搞一帶一路, 又搞送中條例,又無限連任
結果搞到自己同其他人雞毛鴨血

same
仲以為又有人更衣室收埋球棒

大妓院寫話維尼唔想親自簽做中共大罪人

你一個人搞無用

你要聯合其他將領一齊搞先得
但支那人最興玩 督灰
分分鐘你想搞果陣, 其他將領就向習近平 督你灰, 整死你, 再坐你個位
仲未計 大陸有政委呢樣野, 專門監控將領, 是中共獨有既野

係咪李克強逆襲製造生化武器

更衣室潮文出黎未?

同時希望有更多家長加入

之前都傳過二人不和啦
咪又係做到宜家…

嗯 最初意屬佢 但佢上位太血腥啦
亦有太多黑材料 最後比習上位 佢未想政變囉
有幾次好凶險下㗎
但你看看佢都唔洗死
個仔仲自由自在
派系野 係中共 鬥不完

大陸狗咬狗我地買定花生等睇戲啦

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真.雙普選

雜種真係好癈

在2020年武漢生化危機時李克強是用這根鐵棍報復了習近平

diu我都以為係

我都想問下有冇往死裏打

我係黎都係為左睇潮文

中共：非常無聊

李克強：「在人大會議上習近平常常痛罵一些年輕共產黨員，這在正常不過了，不過也有黨員被激怒的時候，記得在武漢肺炎檢討會議的時候，習近平聽到肺炎疫情擴大很不自在，回到會議室用蜜糖罐怒砸一位才進入武漢市委的共產黨員，當時很多黨員都已經無法容忍習近平的所作所為，在加上那些常被他欺辱的黨員無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了習近平，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的韓正更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時粟戰書、汪洋這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他倆無關。」

大紀元？又想幫中共洗白？

四五千蚊都做得啦